\subsection{Caching-Mechanismus}
\label{sec:modellierungCaching}
Die Generierung eines neuen \INFPAKg schließt relativ viel Kommunikation mit dem
Server ein. Die Kommunikation fällt im realen Betrieb dank eines auf dem Client
implementierten Caching-Mechanismus jedoch geringer aus. Er soll die
Netzwerkkommunikation eingrenzen, indem Informationen, die bereits vom Server
angefordert wurden, \NOT noch einmal angefragt werden müssen. Damit löst er die
\refNonFunctionalRequirement{netzwerkverkehr}.
   
Der Caching-Mechanismus basiert auf der Tatsache, dass sich die \BASEONT,
welche die Grundlage für die Erzeugung der grafischen Benutzeroberfläche
darstellt, so gut wie nie verändert, sobald sie einmal auf den Server geladen
wurde. Die Funktionseinheit \code{ServerCache} enthält die Daten, die der
Client bereits vom Server angefordert hat. Diese Daten werden in
verschiedenen Maps gespeichert, um einen schnellen Zugriff zu ermöglichen.
Die Funktionsweise des Caching-Mechanismus soll am Beispiel der Individuen
dargestellt werden.

\code{ServerCache} enthält eine Datenstruktur, welche den Individuen eine Klasse
zuordnet.
%  Die Klasse enthält eine Map, deren Schlüssel eine Klasse aus der
%Ontologie ist.
%Jeder Klasse wird eine Liste mit Individuen zugeordnet. 
Wenn die Individuen vom
Server angefordert werden, wird zuerst mithilfe der beschriebenen
Datenstrukturen geprüft, ob Individuen dieser Klasse bereits im Cache vorhanden
sind.
Falls ja, werden diese verwendet, sonst werden sie vom Server angefordert. 

Problematisch ist, dass sich die im Cache gespeicherten Individuen mit der Zeit
ändern können. 
% Problematisch sind die Individuen, die im Datenspeicher abgelegt
% sind und die ebenfalls vom Server angefragt werden müssen, denn sie können sich im Laufe der
% Zeit ändern. 
Aus diesem Grund kann in der Serverkonfiguration eine Zeit in
Sekunden angegeben werden, nach welcher die gespeicherten Werte verfallen und
neu aus dem Triplestore gelesen werden müssen.
Wird dieser Wert mit 0 konfiguriert, wird bei jeder Anfrage der Triplestore abgefragt. So kann in jedem
Forschungsprojekt individuell der Aktualisierungsbedarf bestimmt werden, um die
Netzwerkkommunikation gering zu halten. Um diesen Mechanismus zu ermöglichen,
wird jede Individuenliste mithilfe des Dekorierermusters
\sectionReference{sec:decorator} mit einem Zeitstempel versehen.
Dieser wird mit der Anfrage zusammen an den Server gesendet, so dass er bestimmen kann, ob er
eine neue Liste mit Individuen senden muss oder \NOT.

Auf dem Server selbst ist ein ähnlicher Caching-Mechanismus implementiert, um
zu verhindern, dass die \BASEONT immer wieder ausgewertet wird, obwohl
sie \NOT verändert wurde \sectionReference{sec:serverModellierungOntology}.